監制係做d乜野？同導演比較邊個影響力大d？

好多時d名導自己去導演既戲係好得，但到佢去只係去監制既就唔太得，究竟監制係做d乜？

鳩毛

Exactly

以我理解監制一般都係大過導演，主要都係監察住套戲既拍攝進度，有冇拍到走晒樣之類。
另外就係多數啲名導做監制都係為左提高投資者同觀眾既信心，因為普遍人都對一啲知名度低或者新導演冇咩認識同信心，未必會肯投資或入場，呢個時候一個出名既導演或演員做監制就可以起到作用。
至於做監制會唔會忍唔住插手干預套戲既拍攝，就一半一半啦。只能講有啲會，有啲唔會。

日本有冇監制呢樣嘢？

簡單直接 監製掌握錢同關係
所以行政上 地位係高過導演
創作上就視乎兩者係行內既地位

電影: 導演大
電視: 監製大

屌騾仔

你唔閪係唔比面禾大佬啊嘛

管錢同行政

監制= 林鄭
導演= 局長
演員=AO EO

監制咪老闆，導演咪CEO

對部戲黎講導演影響力大
但拍攝期間就監制大

肛毛

你同我講有閪用呀? 同大監制講!

話明我係producer吖嘛
嚟diu u

林鄭, 局長全部都係演員,
AO EO算係PA?

係咪二百蚊仼做見血先？

監制=導演既上司

導演: 係一套戲嘅所有創作上最大決策
監制:
1.對投資者交代，搵錢返嚟完成套戲嘅創作; 套戲賺到錢俾投資者/廣告商
2. 行政執行上所有Management最終決定

而制片，就係實際落手做Management嗰個

搬到office比喻

導演=做廣告嘅Art director
監制=公司CEO (除咗傾投資，其他都係點人做)
制片=Manager grade

申: 9up

係

電視監製負責埋班底，導演都係佢搵